<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Jérôme Steunou</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/" rel="alternate"></link><link href="http://www.jeromesteunou.net/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.jeromesteunou.net/</id><updated>2013-08-29T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Réflexion sur la sécurité routière en France</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/la-france-et-la-s%C3%A9curit%C3%A9-routi%C3%A8re.html" rel="alternate"></link><updated>2013-08-29T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jérôme Steunou</name></author><id>tag:www.jeromesteunou.net,2013-08-29:la-france-et-la-sécurité-routière.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un bon gros coup de gueule aujourd'hui contre la politique de notre pays en matière de sécurité routière a.k.a. la répression contre les excès de vitesse. &lt;a href="http://voituredufutur.blogspot.fr/2013/08/reflexions-sur-lincompetence-la.html"&gt;Et je ne suis pas le seul en ce moment&lt;/a&gt;. Sérieusement, ça se limite à ça notre politique de sécurité ? J'en ai bien l'impression. Sous couvert de faire baisser le nombre de tués sur les routes, les radars automatiques ont poussés comme de la mauvaise herbe et nos ministres de l'intérieur successifs se gaussent d'une baisse continue du nombre de morts sur les routes &lt;em&gt;grâce&lt;/em&gt; aux radars (évidemment).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et si nous prenions un peu de recul ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.franceculture.fr/blog-en-quete-de-science-2011-06-27-4000-radars-pedagogiques-pour-eviter-4000-morts-sur-la-route.htm"&gt;Cet article&lt;/a&gt; devrait vous donner un peu de matière. Pour les flemmards, en gros, la baisse du nombre de morts sur les routes n'apparaît pas comme dépendante des radars, encore moins des différentes politiques menées. De plus cette baisse est bien plus importante que ce que nos chiffres laissent supposer si on ramène les statistiques au nombre d'automobilistes et de kilomètres parcourus et elle suit la même tendance chez nos voisins européens, qui n'ont pas forcément la même politique que la nôtre. Et si la baisse tant convoité était tout simplement due à des voitures plus sûres ? À des routes plus sûres ? Premier couac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'autre réflexion que l'on pourrait avoir, si nous suivons nos politiques, est que si la vitesse était respectée partout, il n'y aurait plus de mort, vu que leur but est le respect des limitations de vitesses partout, pour avoir un nombre de tués le plus proche de zéro. Donc la vitesse serait la seule cause de nos accidents mortels ? Depuis quand c'est bisounoursland dans les ministères ? Vous imaginez, si à chaque fois que vous allez chez le docteur, il ne vous soignait que votre fièvre :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ah mais monsieur, cela fait parti de la nouvelle politique d'éradication des maladies mortelles en France. Si nous limitons toutes les fièvres pour faire retomber la température à 37°C, il n'y aura plus de mort par maladie en France.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sérieusement ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poussons un peu plus loin, admettons que les gens respectent tous les limitations de vitesse. Un accident à 130 ? 110 ? Ce n'est pas potentiellement mortel ? Si... Bien baissons toutes les vitesses à 50 alors, soyons fou. Une voiture à 50 contre un piéton ce n'est pas potentiellement mortel ? Si... Mince que faire. Baisser à 30 ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre simulation, admettons qu'il n'y a plus d'accidents mortels en France. C'est bon, vous pouvez rouler comme des connards partout, les accidents ne sont plus mortel grâce aux radars ! Ô Joie. Vous croyez que dans un pays &lt;em&gt;en crise&lt;/em&gt; (ma bonne dame, oui c'est la crise), ça fait plaisir de se faire cartonner une voiture à 10 000€, 15 000€, 20 000€ et d'en perdre la moitié parce que mal remboursée.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Je ne comprends pas monsieur l'assureur, je ne suis pas en tord, ça fait 10 ans que je suis chez vous et j'ai toujours été assuré à 100%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah mais monsieur l'assuré, soyez heureux, vous êtes en vie grâce aux radars ! Et nous vous remboursons votre voiture au juste prix du marché + 2 mois gratuits pour votre fidélité.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sérieusement ?!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors oui les excès de vitesse sont facilement mesurables, oui il faut des sous pour les infrastructures routières et faire une nouvelle taxe moins bien déguisée aurait été plus catastrophique pour les précieux sondages. Mais tout de même... tant d'hypocrisie. Petite parenthèse, si l'état n'avait pas privatisé les réseaux autoroutiers, il aurait eu plus de sous dans la popoche pour entretenir le réseau routier, &lt;a href="http://fortune.fdesouche.com/22350-le-prodigieux-magot-des-autoroutes"&gt;10 milliards de perdu selon la Cour des Comptes&lt;/a&gt;, et pourquoi pas, mettre en place des stages de remise à niveau obligatoires, déployer une force de la route conséquente entre prévention et répression, rémunérée aussi par des amendes qui tapent dure comme aux U.S.A et au Canada, que sais-je encore...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parce que ça aurait eu de la gueule une vraie politique de sécurité pour s'occuper des vrais causes des accidents routiers, et non plus seulement des symptômes. Rien que sur mon vécu personnel je peux vous en citer quelques unes, mais la liste est très loin d'être exhaustive :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;l'incapacité : il y a des gens qui sont incapables de bien conduire et devraient sérieusement reprendre des cours tant ils sont dangereux, et pas seulement nos seniors.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la somnolence : oui, les voitures ne conduisent pas encore toutes seules.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alcool, drogue, médicament, ... : tout ce qui altère notre état et nous transforme en &lt;em&gt;incapable&lt;/em&gt; de la conduite en fait.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l'irrespect : les gens trop macho, trop sûr d'eux, ou tout simplement con envers les autres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l'inconscience : là c'est plus dur, mais avec de l'expérience on les repère.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tous ses aspects entraînent facilement :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le zigzag : mais si vous savez, le gars qui est devant vous et que vous avez peur de doubler parce qu'il va vous foutre dans le fossé sinon ou qui vous double mais en vous arrachant la moitié de la voiture.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le non respect des distances : alors oui, appliquer à la lettre les distances de sécurité relève de l'utopie, surtout en 2x2 voies et plus. Mais de là à ne plus compter qu'en centimètres la distance entre vous et celui de devant et faire clignoter vos feux arrières comme une guirlande de Noël sous acide...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les contrôles : un des plus répandu avec les conséquences les plus direct, de mon expérience. Vous n'êtes pas seul sur cette foutue 2x2 voies, et non mettre votre clignotant pour vous insérer ou pour doubler ne vous donne pas magiquement la priorité !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la trajectoire tendue : souvent le même qui ne respecte pas les distances. Celui qui vous fait piler parce qu'il a bouffé la moitié de &lt;em&gt;votre&lt;/em&gt; stop en arrivant face à vous, ou qui a coupé la moitié du rond point au dernier moment pour sortir, ou encore qui a pris son virage façon Sébastien Loeb sauf que vous étiez en face...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;non respect du code de la route : pour résumer et surtout pour insister sur les stop et feux. Oui griller un feu rouge nuit dangereusement à votre santé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement pour contrôler tout ça et remettre les automobilistes dans le droit chemin, ça demande des efforts, beaucoup d'efforts, et des moyens, beaucoup de moyens. Mais en France on a des idées et peu de moyens, alors on reste cantonné à nos radars automatiques et nos discours hypocrites.&lt;/p&gt;</summary><category term="coup de gueule"></category></entry><entry><title>Comment classer ses articles ?</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/comment-classer-ses-articles.html" rel="alternate"></link><updated>2013-07-29T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jérôme Steunou</name></author><id>tag:www.jeromesteunou.net,2013-07-29:comment-classer-ses-articles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Simple pense bête que je partage, il pourra sûrement vous servir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le problème quand on rédige des articles, surtout avec ce genre d'outils, c'est ; comment les classer ? On se retrouve avec des catégories et des tags. Comment ne pas mélanger les deux ? Comment réussir à bien ranger tout le monde dans les bonnes catégories et trouver les bons tags sans que ça ne devienne vite le bordel comme un week-end de grand pont ensoleillé à La Baule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deux questions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cet article est un ... ? (tuto ? astuce ? simple article ? coup de gueule ? ...)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ça parle de ... ? (libre ? python ? &lt;s&gt;php&lt;/s&gt; troll ? ...)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Et voilà vous avez votre catégorie et vos tags.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de rien.&lt;/p&gt;</summary><category term="blog"></category></entry><entry><title>Structurer son application Backbone.js / Marionette.js (part. 1)</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/structurer-son-app-backbone.js-marionette.js.html" rel="alternate"></link><updated>2013-07-21T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jérôme Steunou</name></author><id>tag:www.jeromesteunou.net,2013-07-21:structurer-son-app-backbone.js-marionette.js.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Comment bien commencer avec Backbone.js / Marionette.js ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je vais passer le pourquoi du comment Backbone.js et Marionette.js, qui est pour moi un couple JS qui fonctionne très très bien pour le dev côté front-end. Si vous êtes arrivé ici, je considère que vous en connaissez un minimum sur ces &lt;abbr title="Framework"&gt;FW&lt;/abbr&gt;, au moins les concepts de &lt;code&gt;Model Collection View Router&lt;/code&gt; propres à Backbone.js.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but de cet article est de vous montrer ce que j'utilise comme structure pour débuter une application avec Marionette.js. Ça vous aidera sûrement pour débuter avec ce framework, bien que la &lt;a href="https://github.com/marionettejs/backbone.marionette/tree/master/docs"&gt;doc officielle&lt;/a&gt; soit déjà pas mal foutue.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Faut-il utiliser Require.js ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La grande question quand on commence à vouloir structurer son application JavaScript et qu'on veut bien faire, comprendre, comme dans la plupart des tutos bien balèzes. Je suis passé par là, j'ai testé, et finalement j'ai tout pété. &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/KISS_principle"&gt;Pourquoi faire compliqué quand on peut faire simple&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donc, non vous n'êtes pas obligé : pour une application vraiment grande (mais vraiment hein), vous pouvez commencer à en ressentir le besoin. Un peu comme Gmail qui vous charge d'abord le module pour les mails, puis les contacts, le chat, etc. Mais sur une application Marionette, avec les librairies quivontbien, les classiques jQuery(UI) + 3, 4 librairies JS histoire ne pas ré-inventer la roue, quand vous aurez tout assemblé et minifié, vous n'aurez plus qu'un fichier JS et quelques libs chargées via CDN dans 90% des cas. Donc dans 90% des cas Require.js est inutile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus Marionette utilise deux concepts pour vous aider à structurer votre code et instancier l'ensemble : l'&lt;a href="https://github.com/marionettejs/backbone.marionette/blob/master/docs/marionette.application.md"&gt;application&lt;/a&gt; et les &lt;a href="https://github.com/marionettejs/backbone.marionette/blob/master/docs/marionette.application.module.md"&gt;modules&lt;/a&gt;. Si vous avez fait un peu de Django par exemple, ça vous ne sera pas étranger. L'application sera votre bootstrap, votre chef d'orchestre, alors que vos modules seront en fait vos mini-applications. Donc d'emblée, Marionette vous pousse au &lt;strong&gt;découpage&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;découplage&lt;/strong&gt;, bien !&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;L'objet Marionette.Application&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Regardons ensemble ce que nous pouvons faire avec :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Marionette&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Application&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;L'instancier... euh ok&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;addInitializer&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
  &lt;span class="c1"&gt;// do useful stuff here&lt;/span&gt;
  &lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;myView&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;MyView&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;({&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nx"&gt;model&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;someModel&lt;/span&gt;
  &lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;
  &lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;mainRegion&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;show&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;myView&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;

&lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;addInitializer&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;MyAppRouter&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
  &lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;history&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;start&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ajouter des &lt;code&gt;initializer&lt;/code&gt;... aaah pas mal. C'est simple, mais efficace. Quand votre application démarre, elle appelle les initializer, et dans l'ordre d'ajout s'il vous plaît. Si vous avez des outils, contrôleur, routeur, etc, à initialiser quand l'application se lance, c'est ici, tout simplement.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Et comment lance-t-on l'application ? Et les &lt;code&gt;options&lt;/code&gt; que je vois dans tes callbacks elles sortent d'où ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Taratataaa, rien de plus simple&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;MyApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;start&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;({&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;foo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;bar&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;})&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Et pour les cas vraiment complexes où vous auriez un bootstrap par dessus ce bootstrap, vous pouvez même modifier les options juste avant les &lt;code&gt;initializer&lt;/code&gt; ou lancer des actions. &lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;MyApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;on&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;initialize:before&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
  &lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;moreData&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Yo dawg, I heard you like options so I put some options in your options!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Vous remarquerez la méthode &lt;code&gt;on()&lt;/code&gt; qui sert à inscrire une callback à un événement donné. Vous retrouvez ce principe dans Backbone.js et Marionette.js, ainsi que son &lt;em&gt;inverse&lt;/em&gt; &lt;a href="http://backbonejs.org/#Events-listenTo"&gt;&lt;code&gt;listenTo()&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; qui sera souvent plus approprié dans une vue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous avez accès à trois d'événements depuis l'application :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;initialize:before&lt;/code&gt; / &lt;code&gt;onInitializeBefore&lt;/code&gt; : levé juste avant que les initializers soient lancé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;initialize:after&lt;/code&gt; / &lt;code&gt;onInitializeAfter&lt;/code&gt; : levé juste après la fin initializers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;start&lt;/code&gt; / &lt;code&gt;onStart&lt;/code&gt; : au vrai début de l'application, donc après les initializers, et les événements des initializers.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Non aux variables globales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avant de passer à la suite, récapitulons ce que donne notre application, encapsulé dans une &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Immediately-invoked_function_expression"&gt;IIFE&lt;/a&gt; et ajoutée dans un namespace qui sera notre &lt;strong&gt;seule&lt;/strong&gt; variable globale.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nx"&gt;MyNamespace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Marionette&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;_&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Handlebars&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;etc&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Marionette&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Application&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;

  &lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;addInitializer&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
    &lt;span class="c1"&gt;// do useful stuff here&lt;/span&gt;
    &lt;span class="c1"&gt;// like maybe configure Handlebars&lt;/span&gt;
    &lt;span class="p"&gt;...&lt;/span&gt;
  &lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;

  &lt;span class="nx"&gt;MyApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;addInitializer&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;options&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
    &lt;span class="c1"&gt;// inside an initializer `this` is the app&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;router&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;MyNamespace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Router&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;history&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;start&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
  &lt;span class="p"&gt;});&lt;/span&gt;

  &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class="p"&gt;}(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;Backbone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Marionette&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;_&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;Handlebars&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;etc&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;

&lt;span class="nx"&gt;MyNamespace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;myApp&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;start&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nx"&gt;someOptions&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ça sera tout pour cette partie. Je vais découper le tuto en 3 ou 4 partie vu le temps que ça me prend.&lt;/p&gt;</summary><category term="javascript"></category><category term="backbone.js"></category><category term="marionette.js"></category></entry><entry><title>Héberger son site sur Dropbox</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/heberger-son-site-sur-dropbox.html" rel="alternate"></link><updated>2013-06-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jérôme Steunou</name></author><id>tag:www.jeromesteunou.net,2013-06-27:heberger-son-site-sur-dropbox.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Quand on veut faire un petit site &lt;strong&gt;statique&lt;/strong&gt; tout simple, qu’on n’a pas un gros besoin en bande passante, quoi de mieux que Dropbox pour héberger son site ? Parfaitement !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’offre gratuite est suffisante, 2Go, et on peut gagner quelques Go supplémentaires via le parrainage. Pas besoin de payer pour un espace trop petit ou au contraire illimité qu’on ne remplira jamais. La synchro entre le répertoire local et l’espace de stockage distant est efficace et rapide, pas besoin de payer et pourtant d’être obligé de lancer un client FTP. Et &lt;strong&gt;surtout&lt;/strong&gt; il existe un client pour linux, et il est très bien intégré à Nautilus. Ça tombe bien, je suis sous Debian et j'utilise Gnome 3.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://db.tt/NS3rtUXL"&gt;créer&lt;/a&gt; un compte dropbox&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dropbox.com/enable_public_folder"&gt;activer&lt;/a&gt; le dossier public&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dropbox.com/install"&gt;installer&lt;/a&gt; le logiciel sur son pc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;copier son site dans le dossier public&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.jeromesteunou.net/static/images/dropbox_public_link.png"&gt;récupérer&lt;/a&gt; l’adresse public du fichier index&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le coller dans un navigateur pour tester, et tadaaaa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si vous utiliser des feuilles de style CSS et / ou des fichiers de scripts JS vous pouvez utiliser des URL relatives, ça fonctionne très bien. Ensuite, vous pouvez très bien acheter un nom de domain, chez &lt;a href="https://www.gandi.net/"&gt;Gandi&lt;/a&gt; par exemple, et le lier à votre répertoire public dropbox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et voilà :)&lt;/p&gt;</summary><category term="hosting"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Hello World</title><link href="http://www.jeromesteunou.net/hello-world.html" rel="alternate"></link><updated>2013-06-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Jérôme Steunou</name></author><id>tag:www.jeromesteunou.net,2013-06-24:hello-world.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Hello le web !&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je me décide enfin à ouvrir un blog digne de ce nom, pour mettre par écrit tous les billets technique que j'ai voulu écrire ses dernières années. Pour avoir un aide mémoire sous la main, pour toutes ces petites astuces que l'on trouve un jour, que l'on utilise, et que l'on ne retrouve plus 6 mois après. Pour partager mes réflexions sur le métier de développeur et de chef de projet. Pour m'enthousiasmer publiquement des nouvelles sorties de mes librairies et outils préférés. Pour répendre la bonne parole pythonic et libre !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est entièrement statique, versionné via &lt;a href="http://git-scm.com/"&gt;Git&lt;/a&gt;, hébergé via &lt;a href="https://www.dropbox.com/"&gt;Dropbox&lt;/a&gt;, généré par &lt;a href="http://flask.pocoo.org/"&gt;Flask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="blog"></category></entry></feed>